日韓關係惡化 尹鍾信：竹內美宥新曲延期發行

日韓選秀節目《PRODUCE 48》舉行發表會資料照。（大紀元資料室）

【大紀元2019年08月06日訊】（大紀元記者曾薇心編譯報導）韓國知名主持人兼歌手與作曲家尹鍾信，昨天（5日）於個人官方IG上傳了與前AKB48成員竹內美宥的合照並寫下長文。他表示，原先預計於7月推出兩人合作的夏日新曲，但由於近日日韓關係急遽惡化，新歌將延後發行。

去年參與日韓人氣選秀節目《PRODUCE 48》的前AKB48成員竹內美宥，在選秀的最後一集中名列第17名，未能入選為出道組「IZ*ONE」的成員。在選秀期間展現了多方面才華並受到各界關注的她，去年9月以直播宣布將自AKB48畢業，並於今年3月與MYSTIC娛樂簽約。該公司是由尹鍾信所創辦。

而尹鍾信昨日在IG寫下長文，透露了與竹內美宥相識的經過。他寫道：「今年1月9日，一位個子嬌小的日本女生來到了我們公司，在自我介紹說自己是竹內美宥之後，她表示想成為MYSTIC STORY的練習生。」

他表示，他聽聞曾經是AKB48成員並參與《PRODUCE 48》還進入到最終決賽的竹內美宥，在選秀結束後仍誠懇努力的學習韓文，因此他也去看了竹內美宥的影片。而他望著懷抱著真心誠意、以練習生身分努力著的美宥，感受到她喜愛韓國文化的心意，因此便希望能夠給美宥機會。

尹鍾信談及，由於他剛好有一首兩年前創作的輕快歌曲，就想著「若讓美宥在今年的《月刊尹鍾信》的7月號中演唱如何呢？」便從今年春天開始讓美宥練習這首歌，而美宥也在了解歌詞的意義、發音、發聲及語調等方面投入了非常多的努力。

他透露，新歌是一首帶有清爽氣氛的告白歌曲， MV中也溶入了80年代的感性，在所有相關事宜都完成之際，他們決定於7月發行這首歌。而美宥除了向他表達感謝，還告訴他「家人和身邊的人應該都會很開心」，且不僅是美宥懷抱著雀躍，他也感到很開心，並且很喜歡這首歌曲。

就在將公開這首歌曲之際，因為出現了日韓貿易戰，兩國關係惡化。尹鍾信寫道，「在苦惱後決定延期發行這首歌。」

文末，尹鍾信對於日韓兩國間的不愉快有所抱怨外，他提到：「由於非常努力的美宥、以及這首歌，對我來說都非常重要，所以我懷抱著遺憾的心情寫下了這篇文章。」至於《月刊尹鍾信》的7月號的歌曲，則以發行趕製出來的歌曲《人工智慧》代替。

得罪講句哩條女根本吹大左

PD489再輸

害能死尹鐘信..

朱里就準時出道

朱里個樣越來越似你黑開嗰個
你會唔會因為咁黑埋朱里

我唔會以貌取人

天涯歌女收皮啦